上網租凶宅 想解約慘被扣押金

對於資金不充裕卻又想擁有更好居住品質的學生來說，合資租房往往是不錯的選擇，但新北市一名張姓男大生與4名同學合租一間月租2.5萬的透天厝後，卻接連遇到水龍頭自動打開、屋內每晚飄出蛋糕味等靈異現象。直到張男向鄰居詢問後才發現該透天厝為凶宅，嚇得他們趕緊退租，卻因房東不願退還押金，進而衍生出租屋糾紛。

據《蘋果日報》報導，張姓男大生於591租屋網租得一間位於新北市新店的透天厝，並與4名同學分擔每月2.5萬元的租金，然而他們入住後卻發現房子出現難以解釋的現象，不僅廁所水龍頭會在半夜時自動打開，2樓的一間房每晚更會飄出蜂蜜蛋糕的味道，即使開窗透氣味道也無法散去，甚至還越來越濃。而怪事不只發生在屋內，與張男合租的其中2名同學先後險被落石砸中和發生車禍，張男的女友還發生遭到原因不明的怪病纏身。

凶宅示意圖。(好房網News資料中心）

種種跡象讓張男覺得房子有異，因此向周邊鄰居打聽，結果才得知前屋主5年前在屋內燒炭自殺身亡，嚇得張男與合租的友人決定提前解約，然而房東卻不願退還5萬元的押金，且租貸項目並沒有像買賣房屋一樣有瑕疵擔保責任，因此目前雙方僅能先自行協商。

對於如何避免租到難以光憑外觀就能發現的凶宅，崔媽媽基金會法律服務組組長曹筱筠表示，由於現行法令尚未就出租上明確規定要房東主動告知房客凶宅，因此建議租屋者，可向房東提出在契約中加上「提前終止權」，房客若因遇到特殊情況，如發現租屋處為凶宅，則可主張提前終止租約，且房東不得拒絕發還押金。此外，曹筱筠也建議租屋者，除了可以去查詢凶宅網上是否有相關訊息，最好也主動向同棟房客或是周遭鄰居詢問租屋的狀況，以避免租到凶宅的情況發生。

好房網News記者朱冠宇／綜合報導

台灣